{
  "surah_id": "46",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "46:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "أَجِئْتَنَا",
            "تُفِيضُونَ",
            "حمٓ",
            "ضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "46:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "تَنزِيلُ",
          "options": [
            "تَنزِيلُ",
            "أَلِيمٍ",
            "حُشِرَ",
            "شِرْكٌ"
          ],
          "translation": "(The) revelation"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "تَنزِيلُ _____ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "فَلَا",
            "إِلَى",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ _____ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "شَهِيدًۢا",
            "كُرْهًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) from"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَخَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ _____ ٱلْحَكِيمِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "وَحَاقَ",
            "أَن",
            "وَكَانُوا۟",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "تَنزِيلُ ٱلْكِتَٰبِ مِنَ ٱللَّهِ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمِ",
          "options": [
            "أَدْرِى",
            "لِى",
            "وَمَا",
            "ٱلْحَكِيمِ"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "46:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 8,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَا",
            "ءَالِهَةًۢ",
            "نَفَرًا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "ﰗ",
            "هُوَ",
            "خَلَقْنَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "مَا خَلَقْنَا _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "كُنتُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَدِيمٌ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "لَمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَنْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَآ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "يَدَيْهِ",
            "بَيْنَهُمَآ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ _____ بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "إِلَيْكَ",
            "جَآءَهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا _____ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﰋ",
            "وَلَا",
            "حَوْلَكُم"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَأَجَلٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَأَجَلٍ",
            "بَيْنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and (for) a term"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ _____ وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "بَلَىٰٓ",
            "مُّسَمًّى",
            "قَدْ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "appointed"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى _____ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "But those who"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ _____ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أُنذِرُوا۟ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "عَمَّآ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "فِىٓ",
            "عَمَّآ",
            "وَيْلَكَ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ _____ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "أُنذِرُوا۟",
          "options": [
            "أُنذِرُوا۟",
            "أَهْلَكْنَا",
            "وَمَن",
            "أَفْـِٔدَتُهُم"
          ],
          "translation": "they are warned"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "مَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَأَجَلٍ مُّسَمًّى وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَمَّآ أُنذِرُوا۟ _____",
          "answer": "مُعْرِضُونَ",
          "options": [
            "بِٱلْأَحْقَافِ",
            "مِنَ",
            "عَمِلُوا۟",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "(are) turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "46:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "إِن",
            "ﰡ",
            "بِمُعْجِزٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "قُلْ _____ مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُم",
          "options": [
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "أَنْ",
            "تَسْتَعْجِل",
            "أَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم _____ تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "مَّا",
            "بِهِۦ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تَدْعُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "مُّنذِرِينَ",
            "تَدْعُونَ",
            "تَفْسُقُونَ"
          ],
          "translation": "you call"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أُمَمٍ",
            "عَنْهُمْ",
            "لَّكُمَآ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن _____ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "دُونِ",
            "إِذَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ _____ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تُبْتُ",
            "فَيَقُولُ",
            "كُنتُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَرُونِى",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "أَرُونِى"
          ],
          "translation": "Show me"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى _____ خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مَاذَا",
          "options": [
            "بَلَٰغٌ",
            "وَلَآ",
            "مَاذَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا _____ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "خَلَقُوا۟",
          "options": [
            "دُونِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَعْلَمُ",
            "خَلَقُوا۟"
          ],
          "translation": "they have created"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ _____ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "مُّسْتَقْبِلَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ _____ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَغْنَىٰ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ _____ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِهِم",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ _____ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَهُمْ",
            "عَذَابٍ",
            "يَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "شِرْكٌ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "شِرْكٌ",
            "ٱلْهُونِ"
          ],
          "translation": "(is) any share"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فِى",
            "بِمَا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى _____ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أُنذِرُوا۟",
            "لِّمَا",
            "قَالَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱئْتُونِى",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "بَلَغَ",
            "ٱئْتُونِى",
            "غَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "Bring me"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى _____ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِكِتَٰبٍ",
          "options": [
            "بِكِتَٰبٍ",
            "لِّيُنذِرَ",
            "أَوَلَمْ",
            "نَجْزِى"
          ],
          "translation": "a book"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ _____ قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِنَ",
            "عَادٍ",
            "أُنزِلَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن _____ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "أُو۟لُوا۟",
            "إِن",
            "قَبْلِ",
            "يَلْبَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ _____ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "هَٰذَآ",
            "تَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ _____ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "أَوْ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ _____ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَثَٰرَةٍ",
          "options": [
            "أَثَٰرَةٍ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "شَهْرًا",
            "يَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "a trace"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ _____ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "فِى",
            "مِّنْ",
            "أَضَلُّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "عِلْمٍ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "إِن",
            "كَانُوا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰜ",
            "كِتَٰبًا",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُم مَّا تَدْعُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ أَرُونِى مَاذَا خَلَقُوا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ أَمْ لَهُمْ شِرْكٌ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱئْتُونِى بِكِتَٰبٍ مِّن قَبْلِ هَٰذَآ أَوْ أَثَٰرَةٍ مِّنْ عِلْمٍ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "هَٰذَا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "46:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "هَٰذَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "And who"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَمَنْ _____ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "أَضَلُّ",
          "options": [
            "وَيَوْمَ",
            "أَتَعِدَانِنِىٓ",
            "أَضَلُّ",
            "تَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "(is) more astray"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ _____ يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "مِمَّن",
          "options": [
            "حَقٌّ",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "مِمَّن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "than (he) who"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَدْعُوا۟",
          "options": [
            "بِهَا",
            "عَنْهُمْ",
            "يَدْعُوا۟",
            "خَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "calls"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "ﰔ",
            "لِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "بِأَمْرِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ _____ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَا۠",
            "شَىْءٍۭ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَن",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن _____ يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "بَلَىٰٓ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَرَءَيْتُم"
          ],
          "translation": "will not respond"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا _____ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَسْتَجِيبُ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "ﰋ",
            "يَسْتَجِيبُ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "will not respond"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "مَا",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "أَنصِتُوا۟"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "نَفَرًا",
            "إِلَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "إِفْكُهُمْ",
            "يَوْمِ",
            "عَارِضًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ _____ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَتَّبِعُ",
            "عَنْهُمْ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ عَن دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "شَىْءٍۭ",
            "قَدْ",
            "وَهُمْ",
            "وَمِنْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ _____ دُعَآئِهِمْ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "شَىْءٍ",
            "كُنتَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن _____ غَٰفِلُونَ",
          "answer": "دُعَآئِهِمْ",
          "options": [
            "دُعَآئِهِمْ",
            "لَا",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "their calls"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَمَنْ أَضَلُّ مِمَّن يَدْعُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَن لَّا يَسْتَجِيبُ لَهُۥٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَهُمْ عَن دُعَآئِهِمْ _____",
          "answer": "غَٰفِلُونَ",
          "options": [
            "أُمَمٍ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "أَعْلَمُ",
            "غَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "(are) unaware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "46:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ حُشِرَ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ لَهُمْ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "فِى",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَإِذَا _____ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ لَهُمْ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "حُشِرَ",
          "options": [
            "أَفْـِٔدَتُهُم",
            "حُشِرَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "are gathered"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ _____ كَانُوا۟ لَهُمْ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "وَكَانُوا۟",
            "مُوسَىٰٓ",
            "ﰠ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ ٱلنَّاسُ _____ لَهُمْ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "وَمِن",
            "ثُمَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they will be"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ _____ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "لَهُمْ",
            "شَيْـًٔا",
            "وَأَبْصَٰرًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ لَهُمْ _____ وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَعْدَآءً",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَا",
            "أَعْدَآءً",
            "كُرْهًا"
          ],
          "translation": "enemies"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ لَهُمْ أَعْدَآءً _____ بِعِبَادَتِهِمْ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "بَيْنِ",
            "عَن",
            "وَكَانُوا۟",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "and they will be"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ لَهُمْ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِعِبَادَتِهِمْ",
          "options": [
            "بِعِبَادَتِهِمْ",
            "أُفٍّ",
            "إِلَّا",
            "دَرَجَٰتٌ"
          ],
          "translation": "of their worship"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "وَإِذَا حُشِرَ ٱلنَّاسُ كَانُوا۟ لَهُمْ أَعْدَآءً وَكَانُوا۟ بِعِبَادَتِهِمْ _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "46:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 79,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلِيُوَفِّيَهُمْ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "ذُنُوبِكُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِن",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ _____ بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "سِحْرٌ",
            "إِلَّا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا _____ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَيِّنَٰتٍ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "أَنْ",
            "وَلَقَدْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "clear"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "فِيهِ",
            "مِنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَهِيدًۢا",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَرْبَعِينَ",
            "هَٰذَآ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لِلْحَقِّ",
          "options": [
            "أَنصِتُوا۟",
            "لِلْحَقِّ",
            "أَلِيمٌ",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "of the truth"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ _____ جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "أَذْهَبْتُمْ",
            "حَقٌّ",
            "لَمَّا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا _____ هَٰذَا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "قُلْ",
            "وَقَدْ",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "it comes to them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "وَعَلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "سِحْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) a magic"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ ءَايَٰتُنَا بَيِّنَٰتٍ قَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ هَٰذَا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "وَٰلِدَىَّ",
            "رَأَوْهُ",
            "مُّبِينٌ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "46:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "أَمْ",
            "لَا",
            "لِلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "أَمْ _____ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "بِهِۦ",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "ءَامِنْ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ _____ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "تَفْسُقُونَ",
            "وَبِمَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "He has invented it"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ _____ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "قُلْ",
            "كَانُوا۟",
            "وَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ _____ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "وَلِيُوَفِّيَهُمْ",
            "وَهَٰذَا",
            "إِنِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ _____ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "وَصَرَّفْنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "I have invented it"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ _____ تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "تَنزِيلُ",
            "عَنْ",
            "فَلَا",
            "دَرَجَٰتٌ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا _____ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "تَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "حَضَرُوهُ",
            "تَمْلِكُونَ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "لِّيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "you have power"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ _____ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "وَإِذْ",
            "فَـَٔامَنَ",
            "أَعْمَلَ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَوَصَّيْنَا",
            "مِنَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ _____ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "لَا",
            "بَلْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "إِلَىٰ",
            "لَوْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "هُوَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ _____ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "حَمَلَتْهُ",
            "وَمِنْ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ _____ تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "بِمَا",
            "عَذَابٌ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا _____ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "تُفِيضُونَ",
          "options": [
            "بِقَٰدِرٍ",
            "بِهِۦ",
            "تُفِيضُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "you utter"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ _____ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "نَتَقَبَّلُ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "ﰄ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ _____ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "كَفَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "سَنَةً",
            "كَفَىٰ",
            "مِمَّن"
          ],
          "translation": "Sufficient is He"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ _____ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَلَيْسَ",
            "بِهِۦ",
            "تَعِدُنَآ",
            "يَسْتَجِيبُ"
          ],
          "translation": "Sufficient is He"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ _____ بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "شَهِيدًۢا",
          "options": [
            "عَمَّآ",
            "شَهِيدًۢا",
            "أُخْرَجَ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "(as) a Witness"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا _____ وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "بَيْنِى",
          "options": [
            "يَدْعُوا۟",
            "تَعِدُنَآ",
            "أَضَلُّ",
            "بَيْنِى"
          ],
          "translation": "between me"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى _____ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَبَيْنَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "صَرَفْنَآ",
            "لَهُمْ",
            "وَبَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ _____ ٱلْغَفُورُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "رَأَوْهُ",
            "وَهُوَ",
            "كُنتُ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْغَفُورُ",
          "options": [
            "قَبْلِهِۦ",
            "كَانُوا۟",
            "أَدْرِى",
            "ٱلْغَفُورُ"
          ],
          "translation": "(is) the Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "أَمْ يَقُولُونَ ٱفْتَرَىٰهُ قُلْ إِنِ ٱفْتَرَيْتُهُۥ فَلَا تَمْلِكُونَ لِى مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا هُوَ أَعْلَمُ بِمَا تُفِيضُونَ فِيهِ كَفَىٰ بِهِۦ شَهِيدًۢا بَيْنِى وَبَيْنَكُمْ وَهُوَ ٱلْغَفُورُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "تَدْعُونَ",
            "وَرَحْمَةً",
            "ﰋ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "46:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "دُونِ",
            "قُلْ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "قُلْ _____ كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "مَا",
            "فَهَلْ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "قُلْ مَا _____ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "مَاذَا",
            "مَّكَّنَّٰكُمْ",
            "مُّمْطِرُنَا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ _____ مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِدْعًا",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "إِنْ",
            "بِدْعًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "a new (one)"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا _____ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لِّيُنذِرَ",
            "نَجْزِى",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ _____ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلرُّسُلِ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "جَآءَهُمْ",
            "وَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ _____ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَمَآ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ _____ مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَدْرِى",
          "options": [
            "ذُرِّيَّتِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "أَدْرِى"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى _____ يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "مَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا _____ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُفْعَلُ",
          "options": [
            "أَرُونِى",
            "إِلَّا",
            "يُفْعَلُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "will be done"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ _____ وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "يَدَيْهِ",
            "ﰊ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "with me"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى _____ بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰂ",
            "وَلَا",
            "وَإِنِّى",
            "يَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا _____ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "لِّيُنذِرَ",
            "بِكُمْ",
            "عَنْهُمْ",
            "سَاعَةً"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ _____ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "عَارِضًا",
            "إِنْ",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ _____ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَتَّبِعُ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "أَتَّبِعُ",
            "ﰁ",
            "بِعِبَادَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "I follow"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ _____ مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَقَدْ",
            "كَانُوا۟",
            "طَرِيقٍ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا _____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مَا",
            "حَوْلَكُم",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا _____ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَى",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ _____ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "فِىٓ",
            "مِن",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُۥ",
            "إِلَيْكَ",
            "ﰌ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ _____ إِلَّا نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "فَلَا",
            "ذُرِّيَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِلَّا",
            "بَعْدِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "نَذِيرٌ",
            "نَتَقَبَّلُ",
            "وَٰلِدَىَّ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "قُلْ مَا كُنتُ بِدْعًا مِّنَ ٱلرُّسُلِ وَمَآ أَدْرِى مَا يُفْعَلُ بِى وَلَا بِكُمْ إِنْ أَتَّبِعُ إِلَّا مَا يُوحَىٰٓ إِلَىَّ وَمَآ أَنَا۠ إِلَّا نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "تَسْتَعْجِل",
            "أَفْـِٔدَتُهُم",
            "مُّبِينٌ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "46:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "إِلَّا",
            "قُلْ",
            "أَخَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قُلْ _____ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَرَءَيْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزْمِ",
            "أَرَءَيْتُمْ",
            "لِلْحَقِّ",
            "ٱلْهُونِ"
          ],
          "translation": "Do you see"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ _____ كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَرَءَيْتُم",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَشَهِدَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن _____ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "تُتْلَىٰ",
            "تَسْتَعْجِل"
          ],
          "translation": "it is"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ _____ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ٱلَّذِى",
            "مِنْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ _____ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عِندِ",
          "options": [
            "حَيَاتِكُمُ",
            "مِن",
            "يَهْدِىٓ",
            "عِندِ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ _____ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِن",
            "دُونِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ _____ بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَكَفَرْتُم",
          "options": [
            "دَاعِىَ",
            "وَكَفَرْتُم",
            "طَيِّبَٰتِكُمْ",
            "ظَلَمُوا۟"
          ],
          "translation": "and you disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم _____ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "دُونِهِۦٓ",
            "أَعْلَمُ",
            "فِى",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ _____ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَشَهِدَ",
          "options": [
            "وَشَهِدَ",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "تَفْسُقُونَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "and testifies"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ _____ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شَاهِدٌ",
          "options": [
            "يُرَىٰٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِغَيْرِ",
            "شَاهِدٌ"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "شِرْكٌ",
            "مِّنۢ",
            "ٱللَّهِ",
            "خَلَتِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "أَعْمَلَ",
            "فَلَا",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ _____ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "شَىْءٍ",
            "بَلْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَمَا",
            "نَفَرًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ _____ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِثْلِهِۦ",
          "options": [
            "مِثْلِهِۦ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) like thereof"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ _____ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَـَٔامَنَ",
          "options": [
            "عَرَبِيًّا",
            "بِكُمْ",
            "لَّا",
            "فَـَٔامَنَ"
          ],
          "translation": "then he believed"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرْتُمْ",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "وَلَا",
            "تَرْضَىٰهُ",
            "وَٱسْتَكْبَرْتُمْ"
          ],
          "translation": "while you are arrogant"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "وَيَوْمَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَمَا",
            "دُعَآئِهِمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَيَوْمَ",
            "لَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ثَلَٰثُونَ",
            "يَهْدِى",
            "نِعْمَتَكَ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَعْمَلَ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "قُلْ أَرَءَيْتُمْ إِن كَانَ مِنْ عِندِ ٱللَّهِ وَكَفَرْتُم بِهِۦ وَشَهِدَ شَاهِدٌ مِّنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ مِثْلِهِۦ فَـَٔامَنَ وَٱسْتَكْبَرْتُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَلِيمٌ",
            "يُعْرَضُ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "46:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "بِهَا",
            "مِنۢ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "And say"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَلَيْسَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوَلَمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "إِفْكُهُمْ",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "of those who"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ _____ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَّا",
            "وَعْدَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَوْ",
            "مِن",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ _____ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "جَزَآءًۢ",
            "كَانَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "it had been"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ _____ مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "كُرْهًا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا _____ سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَبِمَا",
            "ذُنُوبِكُمْ",
            "إِذْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا _____ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "سَبَقُونَآ",
          "options": [
            "سَبَقُونَآ",
            "لَا",
            "مِنَ",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "they (would) have preceded us"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ _____ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "وَوَصَّيْنَا",
            "وَأَصْلِحْ",
            "إِلَيْهِ",
            "تَعْبُدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ _____ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "يَهْدِىٓ",
            "وَإِذْ",
            "خَلْفِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ _____ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "إِنِّى",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ _____ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "يَهْتَدُوا۟",
          "options": [
            "كِتَٰبًا",
            "يَهْتَدُوا۟",
            "شَهِيدًۢا",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "they (are) guided"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ _____ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "بَيْنَ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ _____ هَٰذَآ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "فَسَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "حُشِرَ",
            "مِّنَ",
            "فَسَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ _____ إِفْكٌ قَدِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "هَٰذَآ",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ _____ قَدِيمٌ",
          "answer": "إِفْكٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ثُمَّ",
            "إِفْكٌ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(is) a lie"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "وَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَوْ كَانَ خَيْرًا مَّا سَبَقُونَآ إِلَيْهِ وَإِذْ لَمْ يَهْتَدُوا۟ بِهِۦ فَسَيَقُولُونَ هَٰذَآ إِفْكٌ _____",
          "answer": "قَدِيمٌ",
          "options": [
            "قَدِيمٌ",
            "حَقٌّ",
            "ﰋ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "ancient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "46:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 185,
          "question": "_____ قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "وَمِن",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "And before it"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَمِن _____ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَيْسَ",
            "إِلَّا",
            "كِتَٰبًا",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "And before it"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ _____ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كِتَٰبُ",
          "options": [
            "كِتَٰبُ",
            "عَنْهُمْ",
            "هُوَ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(was the) Scripture"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ _____ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "شِرْكٌ",
            "يُحْۦِىَ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ _____ وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِمَامًا",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "ﰎ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "طَيِّبَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "(as) a guide"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا _____ وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَرَحْمَةً",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "وَرَحْمَةً",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "and a mercy"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً _____ كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَهَٰذَا",
          "options": [
            "وَهَٰذَا",
            "مُّسَمًّى",
            "بَنِىٓ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "And this"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا _____ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "ذُنُوبِكُمْ",
            "يُوعَدُونَ",
            "حَقٌّ"
          ],
          "translation": "(is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ _____ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مُّصَدِّقٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَنْهُمْ",
            "إِفْكُهُمْ",
            "مُّصَدِّقٌ"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ _____ عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لِّسَانًا",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "مِنَ",
            "يُفْعَلُ",
            "لِّسَانًا"
          ],
          "translation": "(in) language"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا _____ لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "عَنْهُمْ",
            "كُنتُمْ",
            "عَرَبِيًّا"
          ],
          "translation": "Arabic"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا _____ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لِّيُنذِرَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "طَرِيقٍ",
            "لَا",
            "لِّيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "to warn"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ _____ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "عَمِلُوا۟",
            "تُفِيضُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ _____ وَبُشْرَىٰ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ظَلَمُوا۟",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "do wrong"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ _____ لِلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَبُشْرَىٰ",
          "options": [
            "يَرَوْا۟",
            "وَيَوْمَ",
            "وَبُشْرَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and (as) glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَمِن قَبْلِهِۦ كِتَٰبُ مُوسَىٰٓ إِمَامًا وَرَحْمَةً وَهَٰذَا كِتَٰبٌ مُّصَدِّقٌ لِّسَانًا عَرَبِيًّا لِّيُنذِرَ ٱلَّذِينَ ظَلَمُوا۟ وَبُشْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "عَن",
            "وَمَا",
            "شَهْرًا",
            "لِلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "for the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "46:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنَّ",
            "لِّيُنذِرَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّ _____ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُعَآئِهِمْ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "دُعَآئِهِمْ",
            "ضَلُّوا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ _____ ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فِى",
            "رَبُّنَا",
            "شَىْءٍۭ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا _____ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "حَيَاتِكُمُ",
            "وَرَبِّنَا",
            "وَلَٰكِنِّىٓ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ _____ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰂ",
            "قُلْ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ _____ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَهْدِى",
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "قُرْبَانًا"
          ],
          "translation": "remain firm"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ _____ خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "تَفْسُقُونَ",
            "بَيْنِى",
            "فَلَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "then no"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "فَذُوقُوا۟",
            "خَوْفٌ",
            "فَسَيَقُولُونَ",
            "دَاعِىَ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ﰗ",
            "كِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "جَآءَهُمْ",
            "وَلَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "عَارِضٌ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ قَالُوا۟ رَبُّنَا ٱللَّهُ ثُمَّ ٱسْتَقَٰمُوا۟ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "إِنِ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "غَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "46:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "حمٓ",
            "وَإِذْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ﰃ",
            "ءَالِهَةًۢ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "مِثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ _____ فِيهَا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ _____ جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِعِبَادَتِهِمْ",
            "ﰄ",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ بِمَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "شَىْءٍ",
            "ظَلَمُوا۟",
            "عَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "a reward"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا جَزَآءًۢ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَهَٰذَا",
            "بِمَا",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا جَزَآءًۢ بِمَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُۥ",
            "كَانُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَنَّةِ خَٰلِدِينَ فِيهَا جَزَآءًۢ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "بَلَٰغٌ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِنۢ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "46:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَوَصَّيْنَا",
          "options": [
            "وَلَّوْا۟",
            "وَوَصَّيْنَا",
            "نِعْمَتَكَ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ"
          ],
          "translation": "And We have enjoined"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "وَوَصَّيْنَا _____ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "تَكْفُرُونَ",
            "كَفَىٰ"
          ],
          "translation": "(on) man"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بِوَٰلِدَيْهِ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to his parents"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ _____ حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِحْسَٰنًا",
          "options": [
            "تَنزِيلُ",
            "خَلْفِهِۦٓ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "kindness"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا _____ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "حَمَلَتْهُ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "أُفٍّ",
            "حَمَلَتْهُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Carried him"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ _____ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أُمُّهُۥ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ﰋ",
            "أُمُّهُۥ",
            "لَّكُمَآ"
          ],
          "translation": "his mother"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ _____ وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "كُرْهًا",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "فِى",
            "كُرْهًا",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "(with) hardship"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا _____ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَوَضَعَتْهُ",
          "options": [
            "وَوَضَعَتْهُ",
            "تَرْضَىٰهُ",
            "دُونِ",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "and gave birth to him"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ _____ وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "كُرْهًا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَرَوْنَ",
            "كُرْهًا",
            "كَأَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(with) hardship"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا _____ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَحَمْلُهُۥ",
          "options": [
            "وَحَمْلُهُۥ",
            "شَهْرًا",
            "حَيَاتِكُمُ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "And (the) bearing of him"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ _____ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَفِصَٰلُهُۥ",
          "options": [
            "وَفِصَٰلُهُۥ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "وَمَنْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "and (the) weaning of him"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ _____ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ثَلَٰثُونَ",
          "options": [
            "وَأَجَلٍ",
            "ثَلَٰثُونَ",
            "أَرْبَعِينَ",
            "مُّسَمًّى"
          ],
          "translation": "(is) thirty"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ _____ حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "شَهْرًا",
          "options": [
            "شَهْرًا",
            "صَٰدِقِينَ",
            "حَضَرُوهُ",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "month(s)"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا _____ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَلَا",
            "حَتَّىٰٓ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ _____ بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "خَلَتِ",
            "ٱسْتَعْجَلْتُم",
            "عَنْهُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا _____ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "بَلَغَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بَلَغَ",
            "إِلَىٰ",
            "خَوْفٌ"
          ],
          "translation": "he reaches"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ _____ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَشُدَّهُۥ",
          "options": [
            "أَشُدَّهُۥ",
            "إِنَّهُمْ",
            "بِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "his maturity"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ _____ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَبَلَغَ",
          "options": [
            "وَبَلَغَ",
            "بِأَمْرِ",
            "ٱلْغَفُورُ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "and reaches"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ _____ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَرْبَعِينَ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "أَرْبَعِينَ",
            "بِقَٰدِرٍ",
            "وَأُبَلِّغُكُم"
          ],
          "translation": "forty"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ _____ قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "سَنَةً",
          "options": [
            "قُلْ",
            "قَالَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "سَنَةً"
          ],
          "translation": "year(s)"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً _____ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِهِم",
            "كَفَرُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ _____ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "بِهَا",
            "أَلَّا",
            "جَزَآءًۢ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ _____ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَوْزِعْنِىٓ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَوْزِعْنِىٓ",
            "لِلَّذِينَ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "grant me (the) power"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ _____ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَنْ",
            "كَمَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ _____ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَشْكُرَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَشْكُرَ",
            "يَرْجِعُونَ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "I may be grateful"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ _____ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "نِعْمَتَكَ",
          "options": [
            "نِعْمَتَكَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "أَوْزِعْنِىٓ",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "(for) Your favor"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ _____ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِىٓ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "قَبْلِ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ _____ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَنْعَمْتَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "يَسْتَجِيبُ",
            "أَنْعَمْتَ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "You have bestowed"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ _____ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "خَلَتِ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "upon me"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ _____ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "وَعَلَىٰ",
            "فَمَآ",
            "ٱلْعَزْمِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ _____ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَٰلِدَىَّ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَلِيمٍ",
            "وَٰلِدَىَّ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "my parents"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ _____ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأَنْ",
          "options": [
            "وَأَنْ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "ﰐ",
            "قَوْمِهِم"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ _____ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "أَعْمَلَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "بَعْدِ",
            "أَعْمَلَ",
            "نِعْمَتَكَ"
          ],
          "translation": "I do"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ _____ تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "ﰠ",
            "ثُمَّ",
            "صَٰلِحًا",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا _____ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "تَرْضَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "كُلِّ",
            "تَرْضَىٰهُ"
          ],
          "translation": "which please You"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ _____ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَأَصْلِحْ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "أُخْرَجَ",
            "وَأَصْلِحْ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "and make righteous"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ _____ فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "يَفْتَرُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى _____ ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "فِى",
            "أَحْسَنَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى _____ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "ذُرِّيَّتِىٓ",
          "options": [
            "يُجِبْ",
            "بِخَلْقِهِنَّ",
            "ذُرِّيَّتِىٓ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "my offspring"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ _____ تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "لَا",
            "إِنِّى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَجْهَلُونَ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى _____ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "تُبْتُ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تُبْتُ",
            "إِذْ",
            "أَجِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "I turn"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ _____ وَإِنِّى مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "مُّمْطِرُنَا",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "to You"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ _____ مِنَ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "إِن",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "and indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى _____ ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "يَدَيْهِ",
            "مِنَ",
            "ٱلصِّدْقِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "وَوَصَّيْنَا ٱلْإِنسَٰنَ بِوَٰلِدَيْهِ إِحْسَٰنًا حَمَلَتْهُ أُمُّهُۥ كُرْهًا وَوَضَعَتْهُ كُرْهًا وَحَمْلُهُۥ وَفِصَٰلُهُۥ ثَلَٰثُونَ شَهْرًا حَتَّىٰٓ إِذَا بَلَغَ أَشُدَّهُۥ وَبَلَغَ أَرْبَعِينَ سَنَةً قَالَ رَبِّ أَوْزِعْنِىٓ أَنْ أَشْكُرَ نِعْمَتَكَ ٱلَّتِىٓ أَنْعَمْتَ عَلَىَّ وَعَلَىٰ وَٰلِدَىَّ وَأَنْ أَعْمَلَ صَٰلِحًا تَرْضَىٰهُ وَأَصْلِحْ لِى فِى ذُرِّيَّتِىٓ إِنِّى تُبْتُ إِلَيْكَ وَإِنِّى مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "عِندَ",
            "أَوْزِعْنِىٓ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "those who submit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "46:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 268,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "ﰉ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَسْتَعْجِل"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ﰝ",
            "ﰚ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "نَتَقَبَّلُ",
          "options": [
            "لِتَأْفِكَنَا",
            "نَتَقَبَّلُ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "We will accept"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ _____ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "إِفْكٌ",
            "عَنْهُمْ",
            "لِى",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ _____ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "أَحْسَنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَحْسَنَ",
            "عَلَى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(the) best"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ _____ عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "فِيهِ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا _____ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "تَرْضَىٰهُ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ _____ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "وَنَتَجَاوَزُ",
          "options": [
            "حَمَلَتْهُ",
            "أَوْدِيَتِهِمْ",
            "وَنَتَجَاوَزُ",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "and We will overlook"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "أُنزِلَ",
            "عَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "[from]"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن _____ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "قُلْ",
            "حَضَرُوهُ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "their evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "عَمَّآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰖ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ _____ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "أَصْحَٰبِ",
            "تَدْعُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ _____ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "يَعْىَ",
            "مَاذَا"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ _____ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "حَتَّىٰٓ",
            "لَهُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "A promise"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ _____ ٱلَّذِى كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلصِّدْقِ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلصِّدْقِ",
            "تُجْزَوْنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "true"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ _____ كَانُوا۟ يُوعَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلَّذِى",
            "قَوْمَهُۥ",
            "وَأُبَلِّغُكُم"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى _____ يُوعَدُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰكُمْ",
            "مُّبِينٍ",
            "وَٰلِدَىَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ نَتَقَبَّلُ عَنْهُمْ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا۟ وَنَتَجَاوَزُ عَن سَيِّـَٔاتِهِمْ فِىٓ أَصْحَٰبِ ٱلْجَنَّةِ وَعْدَ ٱلصِّدْقِ ٱلَّذِى كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "يُوعَدُونَ",
            "سَمِعْنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "promised"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "46:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 286,
          "question": "_____ قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَيُجِرْكُم",
            "قَالَ",
            "وَٱلَّذِى",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "But the one who"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَٱلَّذِى _____ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِن",
            "ﰟ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "says"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ _____ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لِوَٰلِدَيْهِ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "شَهْرًا",
            "لِوَٰلِدَيْهِ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "to his parents"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ _____ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أُفٍّ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "أُفٍّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Uff"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ _____ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَّكُمَآ",
          "options": [
            "لَّكُمَآ",
            "دُعَآئِهِمْ",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to both of you"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ _____ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَتَعِدَانِنِىٓ",
          "options": [
            "أَتَعِدَانِنِىٓ",
            "كُنتُ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "Do you promise me"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ _____ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَهَٰذَا",
            "كُرْهًا",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ _____ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أُخْرَجَ",
          "options": [
            "ظَلَمُوا۟",
            "خَوْفٌ",
            "أُخْرَجَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "I will be brought forth"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ _____ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and have already passed away"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ _____ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "خَلَتِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَن",
            "خَلَتِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and have already passed away"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ _____ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرُونُ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْقُرُونُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ _____ قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنِّى",
            "وَيَوْمَ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "before me"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن _____ وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَبْلِى",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "وَلَيْسَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "before me"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى _____ يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَهُمَا",
          "options": [
            "إِن",
            "قَوْمِهِم",
            "عَلَىَّ",
            "وَهُمَا"
          ],
          "translation": "And they both"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا _____ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يَسْتَغِيثَانِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمِن",
            "يَسْتَغِيثَانِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "seek help"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ _____ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "غَٰفِلُونَ",
            "وَيُجِرْكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ _____ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَيْلَكَ",
          "options": [
            "وَيْلَكَ",
            "بِهِم",
            "كَانَ",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "Woe to you"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ _____ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَامِنْ",
          "options": [
            "ءَامِنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "Believe"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ _____ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِنَ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ _____ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَعْدَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "طَرِيقٍ",
            "وَعْدَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "(the) Promise"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ _____ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "نَفَرًا",
            "مَن",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ _____ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "حَقٌّ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "حَقٌّ",
            "كَانُوا۟",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "(is) true"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ _____ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "فَيَقُولُ",
            "وَشَهِدَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "But he says"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ _____ هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "مَا",
            "ٱلنُّذُرُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا _____ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "هَٰذَآ",
            "سَمْعًا"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَّآ",
            "تَدْعُونَ",
            "شَهْرًا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "أَغْنَىٰ",
            "ﰞ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "(the) stories"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَٱلَّذِى قَالَ لِوَٰلِدَيْهِ أُفٍّ لَّكُمَآ أَتَعِدَانِنِىٓ أَنْ أُخْرَجَ وَقَدْ خَلَتِ ٱلْقُرُونُ مِن قَبْلِى وَهُمَا يَسْتَغِيثَانِ ٱللَّهَ وَيْلَكَ ءَامِنْ إِنَّ وَعْدَ ٱللَّهِ حَقٌّ فَيَقُولُ مَا هَٰذَآ إِلَّآ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "وَإِذَا",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "46:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 314,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "حُشِرَ",
            "مِمَّن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those "
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ _____ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِمَامًا",
            "أَنْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "حَقَّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "ﰉ",
            "عَن",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "(has) proved true"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ _____ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "يَهْدِىٓ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ"
          ],
          "translation": "against them"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ _____ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "قَالَ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ _____ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ٱسْتَقَٰمُوا۟",
            "فِىٓ",
            "دَاعِىَ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُمَمٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُمَمٍ",
            "يَرَوْنَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "nations"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَرُونِى",
            "سَاعَةً"
          ],
          "translation": "(that) already passed away"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ _____ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَالُوا۟",
            "سَبَقُونَآ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "(that) already passed away"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "ﰑ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِم",
          "options": [
            "قَبْلِهِم",
            "أَفْـِٔدَتُهُم",
            "مِنۢ",
            "ٱلْعَزِيزِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم _____ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يُفْعَلُ",
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ _____ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "مُصَدِّقًا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(the) jinn"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْإِنسِ",
          "options": [
            "فِيمَآ",
            "رَبِّهَا",
            "وَوَصَّيْنَا",
            "وَٱلْإِنسِ"
          ],
          "translation": "and the men"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ _____ كَانُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "تَدْعُونَ",
            "بِخَلْقِهِنَّ",
            "خَلْفِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ _____ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "أَلَّا",
            "كَانُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "are"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ حَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْقَوْلُ فِىٓ أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِم مِّنَ ٱلْجِنِّ وَٱلْإِنسِ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "بَيْنَ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "46:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 331,
          "question": "_____ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِكُلٍّ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "وَلِكُلٍّ",
            "قُلْ",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "And for all"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَلِكُلٍّ _____ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "دَرَجَٰتٌ",
          "options": [
            "سَنَةً",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "جَزَآءًۢ"
          ],
          "translation": "(are) degrees"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ _____ عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "فَـَٔامَنَ",
            "إِن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا _____ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "عَمِلُوا۟",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "مِّن",
            "ﰚ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "they did"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ _____ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَلِيُوَفِّيَهُمْ",
          "options": [
            "وَلِيُوَفِّيَهُمْ",
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "كُنتُمْ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "and that He may fully compensate them"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ _____ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلَهُمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "بِمُعْجِزٍ",
            "إِنَّهُۥ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(for) their deeds"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ _____ لَا يُظْلَمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "أُفٍّ",
            "مَن",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ _____ يُظْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "لِلْمُحْسِنِينَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "will not be wronged"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "وَلِكُلٍّ دَرَجَٰتٌ مِّمَّا عَمِلُوا۟ وَلِيُوَفِّيَهُمْ أَعْمَٰلَهُمْ وَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُظْلَمُونَ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "يُوعَدُونَ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "يُظْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "will not be wronged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "46:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 340,
          "question": "_____ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "فَلَوْلَا",
            "كُرْهًا",
            "وَيَوْمَ",
            "مُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "يُعْرَضُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَلَمَّا",
            "يُعْرَضُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "will be exposed"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ _____ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَيْلَكَ",
            "إِلَّا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "كَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ضَلُّوا۟",
            "عَلَى",
            "وَلَٰكِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى _____ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "لَوْ",
            "عَنْهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ _____ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "أَذْهَبْتُمْ",
          "options": [
            "أُفٍّ",
            "أَذْهَبْتُمْ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "You exhausted"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ _____ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "طَيِّبَٰتِكُمْ",
          "options": [
            "يَهْتَدُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "إِلَىَّ",
            "طَيِّبَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your good things"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ _____ حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "كُلِّ",
            "مِّنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى _____ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "حَيَاتِكُمُ",
          "options": [
            "ٱلَّتِىٓ",
            "عِندِ",
            "كُرْهًا",
            "حَيَاتِكُمُ"
          ],
          "translation": "your life"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ _____ وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "أَوَلَمْ",
            "تَدْعُونَ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا _____ بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَٱسْتَمْتَعْتُم",
          "options": [
            "مَا",
            "سَاعَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱسْتَمْتَعْتُم"
          ],
          "translation": "and you took your pleasures"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم _____ فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ضَلَٰلٍ",
            "بِهَا",
            "وَقَدْ",
            "نَفَرًا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا _____ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "فَٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "أَعْدَآءً",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "عَذَابٍ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "So today"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ _____ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "تُجْزَوْنَ",
          "options": [
            "تَرْضَىٰهُ",
            "عَلَىَّ",
            "قَبْلِ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "you will be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ _____ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "بَلَىٰ",
            "كُرْهًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ _____ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْهُونِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلْهُونِ",
            "قُلْ",
            "ٱئْتُونِى"
          ],
          "translation": "humiliating"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ _____ كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَحَمْلُهُۥ",
            "بِمَا",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا _____ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "بَيْنَ",
            "هَٰذَا",
            "فَسَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "تَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "قَوْمِهِم",
            "تَسْتَكْبِرُونَ",
            "قُضِىَ"
          ],
          "translation": "arrogant"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ _____ ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَن",
            "فِى",
            "شَىْءٍۭ",
            "دُونِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى _____ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِغَيْرِ",
            "دُونِ",
            "لَكُم"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ _____ وَبِمَا كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "حَقَّ",
            "يَٰقَوْمَنَآ",
            "وَفِصَٰلُهُۥ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "[the] right"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ _____ كُنتُمْ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "وَبِمَا",
          "options": [
            "فِيمَآ",
            "أَوْدِيَتِهِمْ",
            "وَبِمَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "and because"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا _____ تَفْسُقُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "كُنتُمْ",
            "مُّبِينٌ",
            "طَرِيقٍ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَذْهَبْتُمْ طَيِّبَٰتِكُمْ فِى حَيَاتِكُمُ ٱلدُّنْيَا وَٱسْتَمْتَعْتُم بِهَا فَٱلْيَوْمَ تُجْزَوْنَ عَذَابَ ٱلْهُونِ بِمَا كُنتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ فِى ٱلْأَرْضِ بِغَيْرِ ٱلْحَقِّ وَبِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَفْسُقُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّ",
            "أَجِيبُوا۟",
            "تَفْسُقُونَ"
          ],
          "translation": "defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "46:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 367,
          "question": "_____ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "ﰉ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "And mention"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَا",
          "options": [
            "وَصَرَّفْنَا",
            "كُنتُمْ",
            "أَخَا",
            "كِتَٰبُ"
          ],
          "translation": "(the) brother"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا _____ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَادٍ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "عَذَابٍ",
            "عَادٍ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(of) Aad"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ _____ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰكُمْ",
            "كِتَٰبٌ",
            "تَسْتَعْجِل",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ _____ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَنذَرَ",
          "options": [
            "نَّهَارٍۭ",
            "أَنذَرَ",
            "بَعْدِ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "he warned"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ _____ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "قَوْمَهُۥ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "بِهِۦ",
            "قَوْمَهُۥ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ _____ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بِٱلْأَحْقَافِ",
          "options": [
            "أَحْسَنَ",
            "بِٱلْأَحْقَافِ",
            "شَيْـًٔا",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "in the Al-Ahqaf "
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ _____ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "مُّسْتَقْبِلَ",
            "غَٰفِلُونَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and had already passed away"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ _____ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "خَلَتِ",
          "options": [
            "أَثَٰرَةٍ",
            "خَلَتِ",
            "قَدِيرٌ",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "and had already passed away"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ _____ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱلنُّذُرُ",
          "options": [
            "مِمَّن",
            "ٱلنُّذُرُ",
            "يُعْرَضُ",
            "شَهْرًا"
          ],
          "translation": "[the] warners"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ _____ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "فِى",
            "مِنۢ",
            "أَنصِتُوا۟"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ _____ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "بَيْنِ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنسِ",
            "لِى",
            "بِمَا",
            "بَيْنِ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ _____ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "إِحْسَٰنًا",
            "لَهُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ _____ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَمِنْ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "and after him"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ _____ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "خَلْفِهِۦٓ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "خَلْفِهِۦٓ",
            "وَٰلِدَىَّ",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "and after him"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ _____ تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "كَفَىٰ",
            "كُنتُ",
            "مِثْلِهِۦ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا _____ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "تَعْبُدُوٓا۟",
          "options": [
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "نَذِيرٌ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "you worship"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "حَضَرُوهُ",
            "إِلَّا",
            "شَىْءٍ",
            "وَأَجَلٍ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا _____ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "كِتَٰبًا",
            "كِتَٰبُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ _____ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "قَدِيمٌ",
            "إِنِّىٓ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ _____ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "أَخَافُ",
            "وَمَا",
            "عِلْمٍ"
          ],
          "translation": "[I] fear"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِقَٰدِرٍ",
            "بِٱلْأَحْقَافِ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ _____ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عَذَابَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْقَوْمُ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "يَوْمٍ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فَمَآ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "يَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a Day"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَٱذْكُرْ أَخَا عَادٍ إِذْ أَنذَرَ قَوْمَهُۥ بِٱلْأَحْقَافِ وَقَدْ خَلَتِ ٱلنُّذُرُ مِنۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِۦٓ أَلَّا تَعْبُدُوٓا۟ إِلَّا ٱللَّهَ إِنِّىٓ أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "عَظِيمٍ",
            "قَبْلِى",
            "مَا",
            "وَلِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "46:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 392,
          "question": "_____ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "أُنذِرُوا۟",
            "كُنتُ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "أَجِئْتَنَا",
          "options": [
            "أَجِئْتَنَا",
            "وَقَدْ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "ذُنُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "Have you come to us"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا _____ عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "لِتَأْفِكَنَا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "مَكَّنَّٰهُمْ",
            "بِغَيْرِ",
            "لِتَأْفِكَنَا"
          ],
          "translation": "to turn us away"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا _____ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "تُتْلَىٰ",
            "وَءَامِنُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ _____ فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "ءَالِهَتِنَا",
          "options": [
            "ءَالِهَتِنَا",
            "إِلَّآ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "our gods"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا _____ بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتِنَا",
          "options": [
            "مِن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأْتِنَا"
          ],
          "translation": "Then bring us"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا _____ تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَتَعِدَانِنِىٓ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِمَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا _____ إِن كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "تَعِدُنَآ",
          "options": [
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "أَفْـِٔدَتُهُم",
            "عَلَىٰ",
            "تَعِدُنَآ"
          ],
          "translation": "you threaten us"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ _____ كُنتَ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "إِن",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن _____ مِنَ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "إِلَّا",
            "كُنتَ",
            "ٱلْعَزْمِ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "مَّآ",
            "يُحْۦِىَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "قَالُوٓا۟ أَجِئْتَنَا لِتَأْفِكَنَا عَنْ ءَالِهَتِنَا فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَآ إِن كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "فَأْتِنَا",
            "إِلَّا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "تُجْزَوْنَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "46:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 404,
          "question": "_____ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "عَذَابَ",
            "وَمَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "قَالَ _____ ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَمِلُوا۟",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا _____ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱلْعِلْمُ",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "إِنِ",
            "رَبِّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the knowledge"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ _____ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "عِندَ",
            "ﰞ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(is) with Allah"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ _____ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَيَوْمَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) with Allah"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ _____ مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَأُبَلِّغُكُم",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَّا",
            "وَأُبَلِّغُكُم",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and I convey to you"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم _____ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "وَعْدَ",
            "مَّآ",
            "إِنَّا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ _____ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أُرْسِلْتُ",
          "options": [
            "أُمَمٍ",
            "وَهُمَا",
            "أُرْسِلْتُ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "I am sent"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ _____ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "كَانَ",
            "بِهِۦ",
            "وَيُجِرْكُم"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ _____ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنِّىٓ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "وَيْلَكَ",
            "وَلَٰكِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ _____ قَوْمًا تَجْهَلُونَ",
          "answer": "أَرَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "أَرَىٰكُمْ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "I see you"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ _____ تَجْهَلُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰛ",
            "قَوْمًا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "قَالَ إِنَّمَا ٱلْعِلْمُ عِندَ ٱللَّهِ وَأُبَلِّغُكُم مَّآ أُرْسِلْتُ بِهِۦ وَلَٰكِنِّىٓ أَرَىٰكُمْ قَوْمًا _____",
          "answer": "تَجْهَلُونَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "تَجْهَلُونَ",
            "كُنتُ",
            "لِّسَانًا"
          ],
          "translation": "ignorant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "46:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 417,
          "question": "_____ رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلصِّدْقِ",
            "تَسْتَعْجِل"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "فَلَمَّا _____ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "رَأَوْهُ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "فَيَقُولُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "رَأَوْهُ"
          ],
          "translation": "they saw it"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ _____ مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَارِضًا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَارِضًا",
            "بِمَا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(as) a cloud"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا _____ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مُّسْتَقْبِلَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "مُّسْتَقْبِلَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "approaching"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ _____ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَوْدِيَتِهِمْ",
          "options": [
            "أَوْدِيَتِهِمْ",
            "حَيَاتِكُمُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "their valleys"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ _____ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰕ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ _____ عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰜ",
            "كُرْهًا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا _____ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَارِضٌ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمُ",
            "ٱلْحَكِيمِ",
            "عَارِضٌ",
            "عَادٍ"
          ],
          "translation": "(is) a cloud"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ _____ بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مُّمْطِرُنَا",
          "options": [
            "مُّمْطِرُنَا",
            "حَقَّ",
            "مَاذَا",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "bringing us rain"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا _____ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "رَبِّهَا",
            "هَٰذَا",
            "بَلْ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ _____ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ﰎ",
            "ٱلنَّارِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ _____ ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "عَن",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا _____ بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱسْتَعْجَلْتُم",
          "options": [
            "ٱسْتَعْجَلْتُم",
            "كِتَٰبٌ",
            "وَإِلَىٰ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "you were asking it to be hastened"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم _____ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "بِهِۦ",
            "أُنذِرُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "you were asking it to be hastened"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ _____ فِيهَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "رِيحٌ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "رِيحٌ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "a wind"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بِأَمْرِ",
            "بَلَٰغٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَإِذَا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهُ عَارِضًا مُّسْتَقْبِلَ أَوْدِيَتِهِمْ قَالُوا۟ هَٰذَا عَارِضٌ مُّمْطِرُنَا بَلْ هُوَ مَا ٱسْتَعْجَلْتُم بِهِۦ رِيحٌ فِيهَا عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱئْتُونِى",
            "أَلِيمٌ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "46:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 435,
          "question": "_____ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "تُدَمِّرُ",
          "options": [
            "نَتَقَبَّلُ",
            "تُدَمِّرُ",
            "عَمِلُوا۟",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "Destroying"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "تُدَمِّرُ _____ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "يَحْزَنُونَ",
            "كُلَّ",
            "أَحْسَنَ",
            "ٱلصِّدْقِ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ _____ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "شَىْءٍۭ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "شَىْءٍۭ",
            "جَآءَهُمْ",
            "وَأَبْصَٰرًا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ _____ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "بِأَمْرِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَعْدَ",
            "أُرْسِلْتُ",
            "بِأَمْرِ"
          ],
          "translation": "by (the) command"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ _____ فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "رَبِّهَا",
          "options": [
            "سَنَةً",
            "رَبِّهَا",
            "ٱلنُّذُرُ",
            "وَشَهِدَ"
          ],
          "translation": "(of) its Lord"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا _____ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "بِأَمْرِ",
            "شَيْـًٔا",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "Then they became (such)"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ _____ يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَنَّ",
            "مِّن",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا _____ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "يُرَىٰٓ",
          "options": [
            "يُرَىٰٓ",
            "ﰔ",
            "تُبْتُ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "is seen"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ _____ مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَوْ",
            "أَرُونِى",
            "إِن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا _____ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "مَسَٰكِنُهُمْ",
          "options": [
            "نَتَقَبَّلُ",
            "مَسَٰكِنُهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "their dwellings"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ _____ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "طَرِيقٍ",
            "خَوْفٌ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "قَبْلِى",
            "نَجْزِى",
            "حَوْلَكُم",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى _____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "تُدَمِّرُ كُلَّ شَىْءٍۭ بِأَمْرِ رَبِّهَا فَأَصْبَحُوا۟ لَا يُرَىٰٓ إِلَّا مَسَٰكِنُهُمْ كَذَٰلِكَ نَجْزِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "وَإِذْ",
            "حَقَّ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "[the] criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "46:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 449,
          "question": "_____ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَأَبْصَٰرًا",
            "وَلَقَدْ",
            "يُعْرَضُ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَلَقَدْ _____ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَكَّنَّٰهُمْ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَكَّنَّٰهُمْ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلْعِلْمُ"
          ],
          "translation": "We had established them"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ _____ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فِيمَآ",
          "options": [
            "فِيمَآ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "وَرَبِّنَا",
            "أَتَّبِعُ"
          ],
          "translation": "in what"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ _____ مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن _____ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّكَّنَّٰكُمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "عَلَىَّ",
            "مَّكَّنَّٰكُمْ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "We have established you"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ _____ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "مِن",
            "عِندِ",
            "فِيهِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ _____ لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَيْلَكَ",
            "مِن",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا _____ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَكَّنَّٰهُمْ",
            "ٱسْتَعْجَلْتُم",
            "وَلَٰكِنِّىٓ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ _____ وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَمْعًا",
          "options": [
            "سَمْعًا",
            "وَلِيُوَفِّيَهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "hearing"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا _____ وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَأَبْصَٰرًا",
          "options": [
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "وَأَبْصَٰرًا",
            "ضَلَٰلٍ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and vision"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا _____ فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَأَفْـِٔدَةً",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كِتَٰبًا",
            "فَلَا",
            "وَأَفْـِٔدَةً"
          ],
          "translation": "and hearts"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً _____ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "فَمَآ",
          "options": [
            "أَغْنَىٰ",
            "فَمَآ",
            "شَىْءٍۭ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "But not"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ _____ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَغْنَىٰ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَغْنَىٰ",
            "فَهَلْ",
            "بِهِم"
          ],
          "translation": "availed"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ _____ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "فِيمَآ",
            "مِّنَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ _____ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "سَمْعُهُمْ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَيْتُهُۥ",
            "أَعْمَلَ",
            "سَمْعُهُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "their hearing"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ _____ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "بَيْنِ",
            "وَشَهِدَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ _____ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُهُمْ",
          "options": [
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "ﰒ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "ٱلْقُرَىٰ"
          ],
          "translation": "their vision"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ _____ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "كِتَٰبُ",
            "وَلَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ _____ مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "أَفْـِٔدَتُهُم",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "رَبِّهَا",
            "مُّبِينٍ",
            "أَفْـِٔدَتُهُم"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم _____ شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِّن",
            "يَقُولُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن _____ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "لَّا",
            "مِن",
            "شَىْءٍ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ _____ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ _____ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "بِكُمْ",
            "وَيَوْمَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَرَحْمَةً"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "يَجْحَدُونَ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "فَهَلْ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "يَجْحَدُونَ"
          ],
          "translation": "rejecting"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ _____ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مِن",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ _____ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِأَمْرِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰀ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ _____ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "وَحَاقَ",
          "options": [
            "وَأَصْلِحْ",
            "مَا",
            "وَلَّوْا۟",
            "وَحَاقَ"
          ],
          "translation": "and enveloped"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ _____ مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِم",
          "options": [
            "ﰌ",
            "وَعْدَ",
            "بِهِم",
            "وَيْلَكَ"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم _____ كَانُوا۟ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "بِكِتَٰبٍ",
            "وَلَّوْا۟",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا _____ بِهِۦ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَجِئْتَنَا",
            "كَانُوا۟",
            "عَارِضًا",
            "عَلَىَّ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ _____ يَسْتَهْزِءُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَوَلَمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُّمْطِرُنَا"
          ],
          "translation": "[at it]"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "وَلَقَدْ مَكَّنَّٰهُمْ فِيمَآ إِن مَّكَّنَّٰكُمْ فِيهِ وَجَعَلْنَا لَهُمْ سَمْعًا وَأَبْصَٰرًا وَأَفْـِٔدَةً فَمَآ أَغْنَىٰ عَنْهُمْ سَمْعُهُمْ وَلَآ أَبْصَٰرُهُمْ وَلَآ أَفْـِٔدَتُهُم مِّن شَىْءٍ إِذْ كَانُوا۟ يَجْحَدُونَ بِـَٔايَٰتِ ٱللَّهِ وَحَاقَ بِهِم مَّا كَانُوا۟ بِهِۦ _____",
          "answer": "يَسْتَهْزِءُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَنْهُمْ",
            "يَسْتَهْزِءُونَ",
            "غَٰفِلُونَ"
          ],
          "translation": "ridicule"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "46:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 481,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "أَفْـِٔدَتُهُم",
            "وَلَقَدْ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "دُعَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "وَلَقَدْ _____ مَا حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "مَاذَا",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "أَهْلَكْنَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا _____ حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "تَكْفُرُونَ",
            "قَبْلِهِم",
            "قَوْمِهِم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا _____ مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "حَوْلَكُم",
          "options": [
            "ٱلْعِلْمُ",
            "حَوْلَكُم",
            "أُخْرَجَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "surrounds you"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم _____ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "خَلَقَ",
            "مِّنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِكِتَٰبٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم مِّنَ _____ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرَىٰ",
          "options": [
            "رِيحٌ",
            "ٱلْقُرَىٰ",
            "كَانُوا۟",
            "مُّمْطِرُنَا"
          ],
          "translation": "the towns"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ _____ ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "وَصَرَّفْنَا",
          "options": [
            "شِرْكٌ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَصَرَّفْنَا",
            "ٱلرُّسُلِ"
          ],
          "translation": "and We have diversified"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا _____ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "فَيَقُولُ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ _____ يَرْجِعُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "قَوْمًا",
            "وَعْدَ"
          ],
          "translation": "that they may"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "وَلَقَدْ أَهْلَكْنَا مَا حَوْلَكُم مِّنَ ٱلْقُرَىٰ وَصَرَّفْنَا ٱلْءَايَٰتِ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَرْجِعُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "كِتَٰبًا",
            "يَرْجِعُونَ",
            "تُدَمِّرُ"
          ],
          "translation": "return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "46:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 491,
          "question": "_____ نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "فَلَوْلَا",
          "options": [
            "يَٰقَوْمَنَآ",
            "فَلَوْلَا",
            "كُلَّ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "Then why (did) not"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَلَوْلَا _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "نَصَرَهُمُ",
          "options": [
            "نَصَرَهُمُ",
            "فِى",
            "وَلَٰكِنِّىٓ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "help them"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ _____ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَهُمَا",
            "وَلَقَدْ",
            "خَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "those whom"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "تُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "they had taken"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "بَيْنِى",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "مُّمْطِرُنَا",
            "أَعْمَٰلَهُمْ",
            "دُونِ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ _____ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلصِّدْقِ",
            "جَزَآءًۢ",
            "وَحَمْلُهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "قُرْبَانًا",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "قُرْبَانًا",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "gods as a way of approach"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا _____ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ءَالِهَةًۢ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "تَكْفُرُونَ",
            "ءَالِهَةًۢ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "gods as a way of approach"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ _____ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "بَلْ",
            "قَالُوا۟",
            "دَرَجَٰتٌ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ _____ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "ﰠ",
            "فَلَيْسَ",
            "أَتَّبِعُ",
            "ضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "they were lost"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ _____ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْجِنِّ",
            "لِلْحَقِّ",
            "أَذْهَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ _____ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "وَأَفْـِٔدَةً",
            "بِمَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ _____ وَمَا كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "إِفْكُهُمْ",
          "options": [
            "إِفْكُهُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "مِّن",
            "وَأَجَلٍ"
          ],
          "translation": "(was) their falsehood"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ _____ كَانُوا۟ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "وَمَا",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا _____ يَفْتَرُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "وَيَوْمَ",
            "أَضَلُّ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "فَلَوْلَا نَصَرَهُمُ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ مِن دُونِ ٱللَّهِ قُرْبَانًا ءَالِهَةًۢ بَلْ ضَلُّوا۟ عَنْهُمْ وَذَٰلِكَ إِفْكُهُمْ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَامِنْ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "طَيِّبَٰتِكُمْ"
          ],
          "translation": "inventing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "46:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 508,
          "question": "_____ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "شِرْكٌ",
            "بَلْ",
            "وَإِذْ",
            "ذُنُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "وَإِذْ _____ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "صَرَفْنَآ",
          "options": [
            "صَرَفْنَآ",
            "كُنتُمْ",
            "ثَلَٰثُونَ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "We directed"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ _____ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "عَادٍ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَصَرَّفْنَا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ _____ مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "نَفَرًا",
          "options": [
            "نِعْمَتَكَ",
            "أَخَافُ",
            "نَفَرًا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "a party"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا _____ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱئْتُونِى",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ _____ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "ٱلْجِنِّ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "دُعَآئِهِمْ"
          ],
          "translation": "the jinn"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ _____ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "يَسْتَمِعُونَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "يَسْتَمِعُونَ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "listening"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ _____ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مِنَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "(to) the Quran"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ _____ حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنَّ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا _____ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "حَضَرُوهُ",
          "options": [
            "عِندِ",
            "حَضَرُوهُ",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "they attended it"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ _____ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ _____ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "أَنصِتُوا۟",
          "options": [
            "تَمْلِكُونَ",
            "بَلَٰغٌ",
            "أَنصِتُوا۟",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "Listen quietly"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ _____ قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "دَرَجَٰتٌ",
            "فَأْتِنَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا _____ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "قُضِىَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "قُضِىَ",
            "عَلَىَّ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "it was concluded"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ _____ إِلَىٰ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "وَلَّوْا۟",
          "options": [
            "يَجْحَدُونَ",
            "وَلَّوْا۟",
            "إِلَّا",
            "يُحْۦِىَ"
          ],
          "translation": "they turned back"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ _____ قَوْمِهِم مُّنذِرِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَىٰ",
            "تَرْضَىٰهُ",
            "وَبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ _____ مُّنذِرِينَ",
          "answer": "قَوْمِهِم",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "يَرَوْنَ",
            "أَدْرِى",
            "قَوْمِهِم"
          ],
          "translation": "their people"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "وَإِذْ صَرَفْنَآ إِلَيْكَ نَفَرًا مِّنَ ٱلْجِنِّ يَسْتَمِعُونَ ٱلْقُرْءَانَ فَلَمَّا حَضَرُوهُ قَالُوٓا۟ أَنصِتُوا۟ فَلَمَّا قُضِىَ وَلَّوْا۟ إِلَىٰ قَوْمِهِم _____",
          "answer": "مُّنذِرِينَ",
          "options": [
            "أُمُّهُۥ",
            "يُوعَدُونَ",
            "وَلَا",
            "مُّنذِرِينَ"
          ],
          "translation": "(as) warners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "46:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 526,
          "question": "_____ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "لَوْ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلرَّحِيمُ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَٰقَوْمَنَآ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "وَعْدَ",
            "يَٰقَوْمَنَآ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "O our people"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ _____ سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "تُدَمِّرُ",
            "شَىْءٍ",
            "وَعَلَىٰ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا _____ كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "دُونِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "[we] have heard"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا _____ أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "مَسَٰكِنُهُمْ",
            "ٱئْتُونِى",
            "لَمْ",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "a Book"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا _____ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ﰇ",
            "وَهُمْ",
            "وَبُشْرَىٰ"
          ],
          "translation": "revealed"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ _____ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "صَبَرَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ _____ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "مَّكَّنَّٰكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "إِذَا",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ _____ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "لِتَأْفِكَنَا",
            "مُوسَىٰ",
            "وَإِنِّى",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مُصَدِّقًا",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "فَلَمَّا",
            "مُصَدِّقًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ﰢ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ﰂ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "ٱلَّتِىٓ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "يَدَيْهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "تُدَمِّرُ"
          ],
          "translation": "(was) before it"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ _____ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَهْدِىٓ",
          "options": [
            "يَهْدِىٓ",
            "أُمَمٍ",
            "لِوَٰلِدَيْهِ",
            "أَغْنَىٰ"
          ],
          "translation": "guiding"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ _____ ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مِّن",
            "تُبْتُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى _____ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَفْـِٔدَتُهُم",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "فَٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ _____ طَرِيقٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَإِلَىٰ",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "وَلَقَدْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَإِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "طَرِيقٍ",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "طَرِيقٍ",
            "مِنَ",
            "يُعْرَضُ"
          ],
          "translation": "a Path"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰقَوْمَنَآ إِنَّا سَمِعْنَا كِتَٰبًا أُنزِلَ مِنۢ بَعْدِ مُوسَىٰ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ يَهْدِىٓ إِلَى ٱلْحَقِّ وَإِلَىٰ طَرِيقٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "كُنتَ",
            "يَدْعُوا۟",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "Straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "46:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 545,
          "question": "_____ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَٰقَوْمَنَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَٰقَوْمَنَآ",
            "وَبَيْنَكُمْ"
          ],
          "translation": "O our people"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ _____ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "أَجِيبُوا۟",
          "options": [
            "أَجِيبُوا۟",
            "وَلَآ",
            "وَلَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Respond"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ _____ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "دَاعِىَ",
          "options": [
            "دَاعِىَ",
            "لِوَٰلِدَيْهِ",
            "أَنصِتُوا۟",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "(to the) caller"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ _____ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُخْرَجَ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِن",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ _____ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "وَءَامِنُوا۟",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "تَنزِيلُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and believe"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ _____ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "يُوعَدُونَ",
            "بِهِۦ",
            "مِمَّن"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ _____ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "يَغْفِرْ",
          "options": [
            "بِقَٰدِرٍ",
            "يَغْفِرْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "وَهَٰذَا"
          ],
          "translation": "He will forgive"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ _____ مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "إِفْكٌ",
            "لَكُم",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم _____ ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِلْحَقِّ",
            "ءَالِهَتِنَا",
            "قُضِىَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن _____ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "ذُنُوبِكُمْ",
          "options": [
            "ذُنُوبِكُمْ",
            "لِلْمُحْسِنِينَ",
            "مِنَ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "your sins"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ _____ مِّنْ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "وَيُجِرْكُم",
          "options": [
            "وَيُجِرْكُم",
            "لِتَأْفِكَنَا",
            "إِلَيْهِ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and will protect you"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم _____ عَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مِّنْ",
            "أَوْدِيَتِهِمْ",
            "إِنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "عَذَابٍ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "عَذَابٍ",
            "بِٱلْأَحْقَافِ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "يَٰقَوْمَنَآ أَجِيبُوا۟ دَاعِىَ ٱللَّهِ وَءَامِنُوا۟ بِهِۦ يَغْفِرْ لَكُم مِّن ذُنُوبِكُمْ وَيُجِرْكُم مِّنْ عَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "دُعَآئِهِمْ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "46:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 559,
          "question": "_____ لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَمَن",
            "ﰗ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَمَن _____ يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "لَّا",
            "يَدَيْهِ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَمَن لَّا _____ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يُجِبْ",
          "options": [
            "مَا",
            "يُجِبْ",
            "شَهْرًا",
            "إِفْكٌ"
          ],
          "translation": "respond"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ _____ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "دَاعِىَ",
          "options": [
            "وَشَهِدَ",
            "دَاعِىَ",
            "فِيهِ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "(to the) caller"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ _____ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "كُلِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ _____ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَلَيْسَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰈ",
            "مِّنَ",
            "فَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِمُعْجِزٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَٰلِدَىَّ",
            "بِمُعْجِزٍ",
            "لِتَأْفِكَنَا"
          ],
          "translation": "he can escape"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ _____ ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "عَذَابَ",
            "ﰒ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى _____ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُّبِينٍ",
            "يُظْلَمُونَ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَلَيْسَ",
          "options": [
            "طَيِّبَٰتِكُمْ",
            "وَلَيْسَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "بِقَٰدِرٍ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ _____ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "لَهُۥ",
            "رَأَوْهُ",
            "لِّيُنذِرَ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ _____ دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَإِنِّى",
            "أَضَلُّ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن _____ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "دُونِهِۦٓ",
          "options": [
            "أَضَلُّ",
            "لَّا",
            "دُونِهِۦٓ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "besides Him"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "وَأَبْصَٰرًا",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "protectors"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ _____ فِى ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "إِن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَأُبَلِّغُكُم",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ضَلَٰلٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "قُلْ",
            "فِى",
            "طَرِيقٍ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "ضَلَٰلٍ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "بِعِبَادَتِهِمْ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "وَمَن لَّا يُجِبْ دَاعِىَ ٱللَّهِ فَلَيْسَ بِمُعْجِزٍ فِى ٱلْأَرْضِ وَلَيْسَ لَهُۥ مِن دُونِهِۦٓ أَوْلِيَآءُ أُو۟لَٰٓئِكَ فِى ضَلَٰلٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "نَذِيرٌ",
            "مُّبِينٍ",
            "كَانُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "46:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 577,
          "question": "_____ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "أَوَلَمْ",
            "عَارِضًا",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "أَوَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَرَوْا۟",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "يَهْدِىٓ",
            "يَرَوْا۟",
            "وَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مَن",
            "كِتَٰبًا",
            "أَنَّ",
            "سَمِعْنَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ _____ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱسْتَمْتَعْتُم",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَشَهِدَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنِ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ _____ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "وَٰلِدَىَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "حَقَّ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ٱئْتُونِى",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "وَبَيْنَكُمْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and (was) not"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ _____ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَعْىَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِدْعًا",
            "يَعْىَ"
          ],
          "translation": "tired"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ _____ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِخَلْقِهِنَّ",
          "options": [
            "بِخَلْقِهِنَّ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "وَءَامِنُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "by their creation"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ _____ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بِقَٰدِرٍ",
          "options": [
            "بِقَٰدِرٍ",
            "مُّمْطِرُنَا",
            "بَيِّنَٰتٍ",
            "عَارِضٌ"
          ],
          "translation": "(is) able"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ _____ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَكَانُوا۟",
            "عَادٍ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to give life"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ _____ يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "كَانُوا۟",
            "أَن",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "to give life"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن _____ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُحْۦِىَ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "وَأَنْ",
            "يُحْۦِىَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "to give life"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ _____ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ _____ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَلَىٰٓ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "بَلَىٰٓ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "أَرَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "تُبْتُ",
            "وَشَهِدَ"
          ],
          "translation": "indeed He"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "قَوْمِهِم",
            "وَهُمَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "جَزَآءًۢ",
            "ﰝ",
            "أُخْرَجَ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "مِنَ",
            "يَهْدِىٓ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "أَوَلَمْ يَرَوْا۟ أَنَّ ٱللَّهَ ٱلَّذِى خَلَقَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَلَمْ يَعْىَ بِخَلْقِهِنَّ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ بَلَىٰٓ إِنَّهُۥ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "46:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 599,
          "question": "_____ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَيَوْمَ",
          "options": [
            "قَبْلِهِم",
            "وَيَوْمَ",
            "إِلَى",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "And (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "وَيَوْمَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "يُعْرَضُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "عَلَى",
            "يُعْرَضُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "are exposed"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ _____ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْهُونِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ _____ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "فَمَآ",
            "مُّسَمًّى",
            "عَلَى",
            "وَأَبْصَٰرًا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى _____ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "وَلِكُلٍّ",
            "ٱلنَّارِ",
            "عَنْهُمْ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ _____ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "أَلَيْسَ",
            "لِلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "فِيمَآ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ _____ بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَقَدْ",
            "هَٰذَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا _____ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَبُّنَا",
            "وَقَالَ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ _____ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قُضِىَ",
            "قَالُوا۟",
            "يَٰقَوْمَنَآ",
            "سَمْعُهُمْ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ _____ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْجِنِّ",
            "بَلَىٰ",
            "ﰊ",
            "بَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ _____ قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "وَرَبِّنَا",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "وَرَبِّنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "by our Lord"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا _____ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَا",
            "قَوْمِهِم",
            "إِلَىٰ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ _____ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "وَحَاقَ",
            "فَذُوقُوا۟",
            "ﰕ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Then taste"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ _____ بِمَا كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "لِلْمُحْسِنِينَ",
            "دَاعِىَ",
            "عِلْمٍ",
            "ٱلْعَذَابَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ _____ كُنتُمْ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مَن",
            "ٱلْجِنِّ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا _____ تَكْفُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَنصِتُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "ٱلَّتِىٓ",
            "يَسْتَمِعُونَ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَيَوْمَ يُعْرَضُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ عَلَى ٱلنَّارِ أَلَيْسَ هَٰذَا بِٱلْحَقِّ قَالُوا۟ بَلَىٰ وَرَبِّنَا قَالَ فَذُوقُوا۟ ٱلْعَذَابَ بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَكْفُرُونَ",
          "options": [
            "تَكْفُرُونَ",
            "يَٰقَوْمَنَآ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "46:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 617,
          "question": "_____ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَتَّبِعُ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "بَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "ﰘ",
            "كَمَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "صَبَرَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "لَّكُمَآ",
            "صَبَرَ",
            "فِيمَآ"
          ],
          "translation": "had patience"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ _____ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "خَلَقُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ",
            "أُو۟لُوا۟"
          ],
          "translation": "those of determination"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ _____ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْعَزْمِ",
          "options": [
            "ٱلْعَزْمِ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلَيْسَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "those of determination"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ _____ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَوَضَعَتْهُ",
            "مِنَ",
            "إِحْسَٰنًا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ _____ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلرُّسُلِ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "يُوعَدُونَ",
            "أُمُّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ _____ تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَّا",
            "مِّنْ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا _____ لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَسْتَعْجِل",
          "options": [
            "فَٱلْيَوْمَ",
            "بَلَىٰ",
            "تَسْتَعْجِل",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "seek to hasten"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل _____ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "بِوَٰلِدَيْهِ",
            "فِيهِ",
            "تُتْلَىٰ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ _____ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "هَٰذَا",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "As if they had"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ _____ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "سَنَةً",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ _____ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "يَرَوْنَ",
            "عَذَابٍ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ _____ يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "قَالَ",
            "ﰝ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا _____ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُوعَدُونَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "يُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "they were promised"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ _____ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "وَحَاقَ",
            "ﰂ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ _____ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَلْبَثُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامِنْ",
            "شَهْرًا",
            "بِمُعْجِزٍ",
            "يَلْبَثُوٓا۟"
          ],
          "translation": "remained"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ _____ سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "حُشِرَ",
            "تَعِدُنَآ",
            "مَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا _____ مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "سَاعَةً",
          "options": [
            "سَاعَةً",
            "ﰜ",
            "قَالُوا۟",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "an hour"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً _____ نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰢ",
            "مِّن",
            "ٱلْجِنِّ",
            "يَسْتَغِيثَانِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن _____ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "نَّهَارٍۭ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "نَّهَارٍۭ",
            "تَعْبُدُوٓا۟",
            "مُّصَدِّقٌ"
          ],
          "translation": "a day"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ _____ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَلَٰغٌ",
          "options": [
            "دُعَآئِهِمْ",
            "قَدِيمٌ",
            "وَيْلَكَ",
            "بَلَٰغٌ"
          ],
          "translation": "A notification"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ _____ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "كَفَرُوا۟",
            "يُظْلَمُونَ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "But will"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ _____ إِلَّا ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُهْلَكُ",
          "options": [
            "يُهْلَكُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "يُرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(any) be destroyed"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ _____ ٱلْقَوْمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مُّسَمًّى",
            "إِلَّا",
            "بِٱلْأَحْقَافِ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمُ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ٱلْقَوْمُ",
            "مِنَ",
            "فَلَوْلَا"
          ],
          "translation": "the people "
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "فَٱصْبِرْ كَمَا صَبَرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْعَزْمِ مِنَ ٱلرُّسُلِ وَلَا تَسْتَعْجِل لَّهُمْ كَأَنَّهُمْ يَوْمَ يَرَوْنَ مَا يُوعَدُونَ لَمْ يَلْبَثُوٓا۟ إِلَّا سَاعَةً مِّن نَّهَارٍۭ بَلَٰغٌ فَهَلْ يُهْلَكُ إِلَّا ٱلْقَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "ٱفْتَرَىٰهُ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "أُنذِرُوا۟"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    }
  ]
}